Bio SBA實驗結果同教科書唔同會有咩後果

會唔會成份零分
係做溫度對維生素C的影響
已經將檸檬水稀釋到1:10
點知滴落DCPIP度仲係一滴就退色
咁既情況下，係咪全份零分？
求問各位巴打

SBA炒一份咩所謂

推

咁就無左10% DSE分

唔會全份零掛

知唔知SBA點計

你加熱完都係一滴就退色？

份卷 5**咪又係一柒樣5 ** 真係以為咁重要咩

係呀

20%呀嘛
咁我地淨係做兩份

淆緊
Band3 學生

有無搖勻樽solution 呀

點解唔同其他人對下result

每次滴完都有
每次都係一滴就瞬間褪色

個個D結果都唔同

唔係拍下個底就算，真係成支chok wo

係呀，成枝搖勻

可能你原本5*

但係HKEAA唔係會跟返學校調整分數既咩？

呢獲我大獲啦

個實驗結果同預期不符既話
咪寫下有乜野因素導致錯誤結果同埋improvement

問題係我地做既時候係完全唔知道預期結果係咪
咁提出假說就係兩個樣本既維生素C含量相同
咁結論就答返根據使用結果證明係相同
咁樣係咪唔得

上面果班話SBA唔重要既有冇買過卷
就咁通識黎講, 卷同分,SBA高果個5**, SBA得罪老師果個得5

正常高溫度會破壞維他命c喎 你地個假設係點？

我地唔知道高溫會破壞維他命C
假設係兩個唔同溫度既維生素含量一樣
不過就算係，都解釋唔到點解個裝著樣本既試管放入熱水水浴5分鐘拎出黎做實驗，都係一滴令到DCPIP褪色
如果按照高溫會令維生素C被破壞

我地係考個日先知題目

中學雞返名校secret問啦

唉

IES 規模大定 實驗大

喂, dilute 10倍唔得, 咪dilute 100倍.....
或者再高溫啲.... pH高個陣維他命C會降解得快啲...

另外, 人地係用1% DCPIP 慢慢滴落去 檸檬水...
而唔係用檸檬水滴落去DCPIP....

仲有要搞清楚邊一樣係limiting reagent...

好明顯個樣本濃度太高啦 你個放入熱水個時間又唔夠 溫度同時間太短都影響到結果

你地個老師又唔話俾你地聽個假設錯左

佢淨係提醒我地要稀釋，但無提幾多，我地又唔知稀釋到幾多好，就揀左10倍

本書話係檸檬水滴落DCPIP

咩書？
好大錯誤喎

唔係我本書

好明顯係滴檸水入去支Solution
利 Bio 5*

你加熱時間唔夠

兩種做法都得既

首先 要知大約幾多既檸水 /幾mol既Vitamins C會令DCPIP變色
仲有Vitamins C加熱要幾多度 同幾耐會遺失幾多

可能本身濃度太高 或者加熱唔夠耐/高温 所以加熱完仲係1滴變色

實驗錯左 只有兩個方法 1係抄同學數據 2係寫返有乜fallacy/error
再講expected result同improvements

感激各位巴打絲打傾囊相授

你sba一炒
你可以準備收工